\chapter{Continious integration}
\label{ch:contint}

\section{Izvedba eksperimenta}
Za izvedbo eksperimenta moramo na GitHubu sprožit nov release - v njem si seveda izberemo pravo verzijo (branch) vesna-drivers.
Na Videk serverju ves čas laufa "web-hook"...le ta se zažene ob vsakem nove releasu na gitHubu. kodo lahko najdeš na githubu --> videk-ci/github-webhook. Tore ko nardimo nov release, ta webhook kliče process \textit{releasebuilder} - le ta na serverju najprej clonira vse spremembe vesna-drivers, za tem pa kliče Makefile z \textit{make cd}. Ta release builder maš spet na githubi /videk-ci/releasebulder.

Tale Makefile pa zažene nase 3 glavne ansible playbooke: release\_controller, release\_target in collect\_results. Izvedejo se ena za drugo..

Ob zagonu se na serverju nardi nov kontejnr - server postane kontroler eksperimenta s pomočjo Ansible skripte \textit{release\_controller}. Ta na serverju še zažene skripto server.py, ki odpre port 50000 in čaka na prejete TCP pakete iz lgtc naprav.

Za tem se požene druga ansible skripta: \textit{release\_targets} - z njeno pomočjo se na vseh LGTCjih najprej nardijo kontejnerji, v njih pa se pol zalaufa koda za compilanje naše aplikacije, za tem se pa še požene SerialMonitor.py. Aplikacija se tako začne.
Na koncu eksperimenta vsaka LGTC naprava zažene svojo client.py skripto - board se poveže na odprt port na serverju in mu posreduje rezultate.
Za tem se sproži še zadnja ansible skripta \textit{collect\_results}, ki iz kontejnerja na serverju pobere vse zbrane meritve in jih posreduje na GitHub - tu jih uporabnik dobi in lahko analizira.